去睇向日葵睇埋呢篇先

相信全香港無論後生仔家龍友，咩人都好，個個都想爭住睇向日葵，就算鬧又好剷又好，都阻止唔到啲人去，但係與其睇啲網絡媒體教你點呃like，不如睇下啲更實用既資訊 ，最重要係尊重自己，尊重人地。

利申定先，其實小弟本身係住附近既村民，不過weekend忙緊其他事所以未親身到訪過，今日4：30pm行過去一轉，希望大家share比未去既朋友睇，減少對周邊地方既影響。

1) 靠網上嗰啲文章教你點去你有唔細既機會行錯。如果要去信芯園個花田，你要係76K石湖圍巴士站(朗屏方向)後少少個白色涼亭嗰度入橋底。至於由元朗黎既朋友，請係石湖圍站(清河方向)落車後過馬路入橋底，總之係高速公路底左邊嗰條，入口有個牌指你去向日葵。

2) 石湖圍一帶貨櫃車多，亦有不少水貨客出入，請小心過馬路及注意安全，特別留意，搵食車無眼

3) 離開橋底後直行，沿途會有條小河，靠小河既右邊嗰條頗窄既石屎路一直向前，途中要過條小路穿過物流倉，都係嗰度，搵食車無眼，印象中嗰度係有狗既，好彩既話佢會見你唔到

4) 繼續沿河去右邊直行，直到花田，途中會見到啲紙寫住向日葵，咁就無錯。

5) 重申，條石屎路好窄，叉錯腳可以跌落條河，因為條河好淺所以幾乎肯定會跌傷，所以千祈唔好踩單車入去！而家嗰度出左名，星期一既4：30pm都好多人！

6) 園方話其實一日24小時都可以影既，因為都唔會關門，提提大家76K頭班車約6am，尾班車約11pm，詳情可以睇九巴App，而17號紅van就4am至2am都有車，班次唔定，無車既仲可以坐N73係落馬洲行過去。

7) 晚間攝影風味獨行，但記得唔好著住電筒照人地間屋，你諗下你訓訓下覺有人拎電筒照住你你會點

8) 遇到狗，最緊要保持冷靜，狗無緣無故唔會咬人(有病例外)，就好似你唔會無啦啦打人一拳一樣。你愈驚，佢愈會恰你，但你都唔好主動嚇佢郁佢

9) 千祈千祈千祈唔好踩人地塊田或者摘走啲向日葵，要靚靚要like like請向園方購買。

10) 揸車入黎，得，泊響附近你唔阻到人無人會理你，但呢度係圍村地方，你立亂泊車我真係答唔到你有咩後果，亦唔好抱「我擺一陣姐」既心態，大把人好似你咁諗，你搵唔到位我真係唔知係可以擺架車去邊，所以，環保啲用交通工具啦

11) 園內見有個膠樽/鋁罐回收籃，亦有飲品賣，請大家環保啲

12) 有網友表示佢朋友去到花田見到紅火蟻丘，仲比蟻咬，唔理真定假，鄉郊地方本身就係多呢D野，行路唔好唔望地下

推一推返上去

樓主高汁
多謝你d tips
我去既話一定會保護環境

謝謝你

唔睇你post都唔知呢排hit
不過樓主咁有心係好事

客氣喇

其實傳媒應該去做教育，而家就多得新假期呢啲加個icon上去教人呃like，講邊度死邊度

星期日都比入架可？